## Uninformierte Suche

1. **Abstraktionsniveau wählen**: Suchraum definieren, unnötige Dimensionen vermeiden
2. **Problemformulierung**: Zustände, Nachfolgerfunktionen, Start- und Zielzustand sowie Kosten für Zustandsübergang
3. **Lösung suchen**: Suchgraph wird durch Startzustand und Nachfolgerfunktion gebildet und beim durchlaufen erweitert

### Suchverfahren

#### Breitensuche - First-In-First-Out

```python
fringe = [start]
while (fringe is not empty)
  current = fringe[first]
  fringe.remove(current)
  if (current is goal)
    break # found goal
  fringe.add(nextStates(current))
```

#### Tiefensuche - Last-In-First-Out

```python
fringe = [start]
while (fringe is not empty)
  current = fringe[last]
  fringe.remove(current)
  if (current is goal)
    break # found goal
  fringe.add(nextStates(current))
```

### Erweiterungen

#### Iterative DFS

Tiefensuchen brechen "irgendwann" ab (Tiefenschranke). Dann wird die Tiefenschranke erhöht, bis endgültig ein Ergebnis gefunden wird oder ein globales Abbruchkriterium erfüllt wird.

#### Graphsuche

Bereits besuchte Knoten werden berücksichtigt

```python
fringe = [start]
visited = []
while (fringe is not empty)
  current = fringe[last]
  fringe.remove(current)
  if (current is goal)
    break # found goal
  visited.add(current)
  for (state in nextState(current))
    if (state not in visited)
      fringe.add(state)
```

### Bewertung von Suchverfahren

#### Vollständigkeit (completeness)

Lösung wird gefunden

#### Optimalität (optimality)

Gefundene Lösung ist hinsichtlich einer Bewertungsfunktion optimal",

#### Zeitkomplexität (time complexity)

Anzahl der insgesamt betrachteten Knoten",

#### Raumkomplexität (space complexity)

Anzahl der sich gleichzeitig im Speicher befindenen Knoten"

## Informierte Suche

### Einbeziehung von Wissen

$f(n)$ Bewertungsfunktion schätzt Kosten einer Kante

$h(n)$ Heuristik schätzt Kosten zum Zielknoten

$g(n)$ bekannte Kosten von Start zu n

#### Varianten

- Uniform Cost Search $f(n) = g(n)$
- Best-First Search $f(n) = h(n)$
- A\* $f(n) = g(n)+h(n)$
